\documentclass[a4wide,11pt]{exam}

%\usepackage{header}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{tgpagella}
\DeclareUnicodeCharacter{00A0}{~}
\usepackage{typearea}
\areaset{17cm}{24cm}
\usepackage{microtype}
\usepackage{listings}
\usepackage{amssymb}

\usepackage{url}
\usepackage{hyperref}

\pagestyle{headandfoot}
\runningheadrule
\firstpageheader{QCM}{Git}{Juin-Juillet 2021}
\runningheader{Ensimag - Formation Continue}
{QCM Git, Page \thepage\ $/$ \numpages}
{Juin-Juillet 2021}
\firstpagefooter{}{}{}
\runningfooter{}{}{}

\checkboxchar{$\Box$}
\checkedchar{$\blacksquare$}

\begin{document}
%[commit/.style={circle,thick}]
\title{QCM Git}
\author{Ensimag, Formation continue, Grenoble-INP, Univ. Grenoble Alpes}
\date{Juin-Juillet 2021}
\maketitle

% pour obtenir un pdf avec les réponses
% \printanswers

\vspace{0.1in}
\makebox[\textwidth]{Nom et prénom:\enspace\hrulefill}
\vspace{0.2in}

\section{Les commits}

\begin{questions}
\question
  Un commit (plusieurs choix possibles)~:
  \begin{checkboxes}
    \choice ne peut plus être modifié une fois qu'il est enregistré

    \choice contient toujours l'ensemble des modifications de tous les fichiers
    du projet

    \choice contient toujours l'ensemble des modifications d'une
    sélection de fichiers du projet

    \CorrectChoice contient une sélection de modifications d'une
    sélection de fichiers du projet

    \CorrectChoice peut contenir un fichier vide

    \choice peut contenir un répertoire vide

  \end{checkboxes}

\question
  L'index ({\em stage}) (plusieurs choix possibles)~:
  \begin{checkboxes}

    \choice contient uniquement les noms des fichiers modifiés qui seront
    enregistrés dans le futur commit

    \CorrectChoice contient le contenu des modifications qui seront
    enregistré dans un futur commit

    \choice peut contenir plusieurs versions d'un même fichier

    \CorrectChoice ne peut contenir qu'une version d'un même fichier 
  \end{checkboxes}
\end{questions}

\section{L'implantation de Git}
\begin{questions}
\question
  Les données stockées par Git, le sont dans (une seule réponse)~:
  \begin{choices}

    \choice de nombreux fichiers \texttt{.git}, un par
    répertoire, contenant la base de données relative au répertoire

    \choice de nombreux répertoires \texttt{.git/} (un par
    répertoire du projet) dans lequel se trouve la base de données
    stockant les informations relatives au répertoire

    \choice un unique fichier \texttt{.git}, à la racine du
    projet, contenant la base de données relative au répertoire

    \choice un unique répertoire \texttt{.git/} à la racine du
    projet, qui contient une base de donnée MySQL servant à stocker
    les informations relatives au projet

    \CorrectChoice un unique répertoire \texttt{.git/} à la racine
    du projet, qui contient une arborescence de fichier servant à
    stocker les informations relatives au projet

    \choice un unique répertoire \texttt{.git/} à la racine du
    projet, qui contient une base de donnée PostgreSQL servant à stocker
    les informations relatives au projet
  \end{choices}

\question
  Un commit contient (plusieurs choix possibles)~:
  \begin{checkboxes}
    \choice les données contenues dans tous les fichiers

    \choice les données contenues dans tous les fichiers de tous les
    répertoires

    \choice le contenu des fichiers d'un répertoire particulier

    \CorrectChoice une liste de liens vers des fichiers

    \CorrectChoice une liste de liens vers des listes de liens vers
    des fichiers

    \choice le nom de tous les fichiers
  \end{checkboxes}

\question
  Le contenu d'une version d'un fichier~:
  \begin{choices}
    \choice est stockée sous forme compressé dans une base de données
    MySQL et sa clef unique à pour valeur le résumé SHA-1, ou SHA-256,
    du contenu

    \CorrectChoice est stockée sous forme compressé dans un fichier
    dont le nom est le résumé SHA-1 du contenu

    \choice est stockée dans un fichier TAR, qui lui est compressé
    avec le format ZLIB

    \choice dans le fichier dont le nom est le SHA-1, ou SHA-256, du
    chemin complet dans l'arborescence du projet, et qui contient la
    chaine de delta (différence) avec les versions précédentes.
  \end{choices}
\end{questions}

\section{Les branches, rebase et stash}
\begin{questions}
\question
  La branche courante (HEAD) est \texttt{master}
  et l'on exécute la commande \lstinline{git merge topic} (une seule
  réponse)~:

  \begin{choices}
    \choice Les modifications des fichiers de la branche
    \texttt{master} sont insérées dans la branche
    \texttt{topic}. Cela crée toujours un nouveau commit.

    \choice Les modifications des fichiers de la branche
    \texttt{master} sont insérées dans la branche
    \texttt{topic}. Cela ne crée pas toujours un nouveau commit.

    \choice Les modifications des fichiers de la branche
    \texttt{topic} sont insérées dans la branche
    \texttt{master}. Cela crée toujours un nouveau commit.

    \CorrectChoice Les modifications des fichiers de la branche
    \texttt{topic} sont insérées dans la branche
    \texttt{master}. Cela ne crée pas toujours un nouveau commit.
  \end{choices}

\question
  La branche courante (HEAD) est \texttt{topic}
  et l'on exécute la commande \lstinline{git rebase master} (une seule
  réponse)~:

  \begin{choices}
    \CorrectChoice En partant de l'ancêtre commun, les nouveaux commits de
    la branche \texttt{master} sont insérés dans la branche
    \texttt{topic} juste devant ceux de la branche \texttt{topic}.

    \choice En partant de l'ancêtre commun, les nouveaux commits de
    la branche \texttt{master} sont insérés dans la branche
    \texttt{topic} juste derrière ceux de la branche \texttt{topic}.

    \choice En partant de l'ancêtre commun, les nouveaux commits de
    la branche \texttt{topic} sont insérés dans la branche
    \texttt{master} juste devant ceux de la branche \texttt{master}.

    \choice En partant de l'ancêtre commun, les nouveaux commits de
    la branche \texttt{topic} sont insérés dans la branche
    \texttt{master} juste derrière ceux de la branche \texttt{master}.
  \end{choices}

  \question La branche courante (HEAD) est \texttt{master}. La
  commande \lstinline{git stash} produit l'effet suivant (une seule
  réponse)~:

  \begin{choices}
    \choice les modifications non enregistrées dans un commit sont
    sauvegardées à part. Il sera possible de les ré-appliquer
    uniquement dans la même branche en faisant
    \lstinline{git stash pop}

    \CorrectChoice les modifications non enregistrées dans un commit sont
    sauvegardées à part. Il sera possible de les ré-appliquer dans
    cette branche, ou une autre, en faisant \lstinline{git stash pop}

    \choice les modifications non enregistrées dans un commit sont
    sauvegardées à part. Il sera possible de les ré-appliquer
    uniquement dans une nouvelle branche partant du commit initial
    en faisant \lstinline{git stash pop}
  \end{choices}
\end{questions}

\section{Quelques outils utilisant Git}

\begin{questions}
\question
  Le fichier \texttt{.gitignore} contient (plusieurs choix possibles):
  \begin{checkboxes}
    \choice des lignes comme \texttt{*\~} indiquant d'ignorer tous les
    fichiers terminant par \texttt{\~} uniquement dans ce répertoire

    \CorrectChoice des lignes comme \texttt{*\~} indiquant d'ignorer
    tous les fichiers terminant par \texttt{\~} dans ce répertoire et
    ses sous-répertoires.

    \CorrectChoice des lignes comme \texttt{/*\~} indiquant d'ignorer
    tous les fichiers terminant par \texttt{\~} uniquement dans ce
    répertoire

    \choice des lignes comme \texttt{/*\~} indiquant d'ignorer tous
    les fichiers terminant par \texttt{\~} dans ce répertoire et ses
    sous-répertoires.

    \CorrectChoice des lignes comme \texttt{Doc/*.html} indiquant
    d'ignorer tous les fichiers terminant par \texttt{.html}
    uniquement dans le répertoire \texttt{Doc}
    (\texttt{Doc/web/index.html} n'est pas ignoré)

    \choice des lignes comme \texttt{Doc/*.html} indiquant d'ignorer
    tous les fichiers terminant par \texttt{.html} dans le répertoire
    \texttt{Doc} et ses sous-répertoires (\texttt{Doc/web/index.html}
    est ignoré)

    \choice des lignes comme \texttt{Doc/**.html} indiquant d'ignorer
    tous les fichiers terminant par \texttt{.html} uniquement dans le
    répertoire \texttt{Doc} (\texttt{Doc/web/index.html} est ignoré)

    \CorrectChoice des lignes comme \texttt{Doc/**.html} indiquant
    d'ignorer tous les fichiers terminant par \texttt{.html} dans le
    répertoire \texttt{Doc} et ses sous-répertoires
    (\texttt{Doc/web/index.html} n'est pas ignoré)
  \end{checkboxes}

\question
Le module d'Eclipse gérant Git se nomme (une seule solution):

  \begin{oneparchoices}
    \choice eclipse-git-mod    
    \choice git-eclipse-mod
    \CorrectChoice egit
    \choice gitclipse
    \choice git-mod
    \choice magit
    \choice moongit
  \end{oneparchoices}

\question
  Les deux outils graphiques \lstinline{git gui} et \lstinline{gitk} (plusieurs choix possibles):
  \begin{checkboxes}

    \CorrectChoice sont une partie intégrante de \lstinline{git},
    développés et fournis avec.

    \CorrectChoice utilisent une bibliothèque graphique portable (Tcl/Tk)

    \choice utilisent une bibliothèque graphique portable (Qt)

    \choice permettent d'éditer les fichiers du dépôt ({\em repository})

    \CorrectChoice permettent d'éditer les commits

    \CorrectChoice permettent de visualiser l'historique

    \choice permettent de diffuser le contenu du dépôt avec un serveur web
  \end{checkboxes}

\end{questions}


\end{document}
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
